拾荒婦哭訴見工遭年齡歧視 羅致光回應：找勞工處協助

立法會福利事務委員會，周二（2日）舉行公聽會，討論本港貧窮情況。在會上有拾荒者表示遭受年齡歧視，說到自己經歷時，說「面試十份工無一份有人請」， 惟勞工及福利局局長羅致光回應時表示，「可以搵勞工處協助就業」，令黃女士痛哭。

據報道，公聽會超過100人報名出席，其中67歲拾荒者黃月嫻在公聽會發言表示，自己雖然是退休公務員，每月可領取3000元退休金，但仍要交租和生活，必須尋找工作機會。但是，她哭訴長者尋找工作其實相當困難。

如果大家都活到120歲，60都係中年，阿婆就唔會咁慘啦

揾阿婆做羅志光個位咪得囉